<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Windows on K's V/Blog</title><link>https://ksvblog.site/tags/windows/</link><description>Recent content in Windows on K's V/Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>my</language><lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 04:11:08 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ksvblog.site/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hyper Terminal Customize</title><link>https://ksvblog.site/post/hyper-terminal-customize/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 04:11:08 +0700</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/hyper-terminal-customize/</guid><description>&lt;p>Hyper Terminal Install လုပ်ပြီးပြီဆိုတော့ Customize လုပ်ဖို့အပိုင်းလေးပေါ့။ အစကတော့ အကုန်လုံးကို Content တစ်ခုထဲရေးမယ်ဆိုပေမယ့် အရမ်းရှည်သွားမှာဆိုတော့ ၂ ခုခွဲရေးဖြစ်သွားတော့တာလေးပေါ့။ ဒီ Content လေးကတော့ Hyper Terminal ကို Customize လုပ်ဖို့အတွက်ပဲဖြစ်ပါတယ်။ အရင် &lt;a href="https://ksvblog.site/post/hyper-git-terminal-windows-10/" title="Hyper &amp;#43; Git Terminal Windows 10">Hyper + Git Terminal Windows 10&lt;/a>
လေးရေးခဲ့ပြီးသားဆိုတော့ ဆက်သွားလိုက်ကြတာပေါ့။&lt;/p></description></item><item><title>Hyper + Git Terminal Windows 10</title><link>https://ksvblog.site/post/hyper-git-terminal-windows-10/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:01:30 +0700</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/hyper-git-terminal-windows-10/</guid><description>&lt;p>Windows ပြန်တင်ပြီးတော့ Clean Installation တွေလုပ်လိုက်တော့ စိတ်ထဲ Command Prompt တစ်ခုကို ကောင်းကောင်းသုံးချင်လာတော့တယ်။ Customize လည်းလုပ်လို့ရ၊ Open Source သဘောမျိုးလည်းဖြစ်တာမျိုးရှာရင်းနဲ့ပဲ Hyper ကို တွေ့မိတော့တယ်။ အရင်ကတော့ cmder နဲ့ zsh ကိုသုံးပေမယ့် နောက်ပိုင်း အီလာတာနဲ့ အသစ်ရှာရင်း ဒီနေ့တော့ Hyper ကိုတွေ့တာနဲ့ နည်းနည်းလေး Customize ချင်လာတာနဲ့ပဲ ဒီ Content လေးတစ်ခုရသွားပါတော့တယ်ပေါ့။ အစောပိုင်း လောဘကြီးပြီးတော့ Content အရှည်ကြီးရေးချင်တာဆိုပေမယ့် content တွေခွဲပြီး Customize လှလှလေးပဲ လုပ်သွားတော့မယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Removing Desktop Shortcut Arrow</title><link>https://ksvblog.site/post/removing-desktop-shortcut-arrow/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 01:15:41 +0700</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/removing-desktop-shortcut-arrow/</guid><description>&lt;p>ကွန်ပျူတာမှာမြင်နေကြ Desktop icon ပေါ်က shortcut arrow လေးက မျက်စိနောက်တာမဟုတ်ပေမယ့် ဖျောက်ထားချင်ကြတဲ့ ကျွန်တော့လိုလူတွေအတွက်လိုက်ရှာရင်း Error တက်ရင်းနဲ့ပဲ ဒါလေးကို မှတ်ထားချင်လာတော့တယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Schedule Shutdown</title><link>https://ksvblog.site/post/schedule-shutdown/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 20:05:01 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/schedule-shutdown/</guid><description>&lt;p>ကိုယ်က အပြင်သွားချင်တာပဲဖြစ်ဖြစ် Download လုပ်ထားတယ်။ အလုပ်တစ်ခုခုလုပ်ထားတယ်ဆိုရင်ပဲဖြစ်ဖြစ် ကွန်ပျူတာကို ပိတ်တော့ ပိတ်ချင်တယ် အိပ်နေတုန်း အပြင်ရောက်နေတုန်း တစ်နေရာရာကို ရောက်နေတုန်း လှမ်းပိတ်ဖို့ဆိုတာ အဆင်မပြေတဲ့အလုပ်ကြီး တစ်ခုလိုပဲ။ ဘာလုပ်သင့်လဲဆိုရင်တော့ ကျွန်တော်တို့တွေ ကွန်ပျူတာကို Schedule လုပ်ပြီး Shutdown သင့်တာကြောင့် ဟိုရှာဒီမွှေရင်း လိုက်ရှာကြည့်ပြီးတဲ့နောက်မှာတော့ ဘယ်လိုလုပ်ရမလဲဆိုတာကိုတွေ့ပြီး ဒီလိုလုပ်ဖို့အတွက်ကတော့ နည်းလမ်း ၃ မျိုးရှိပါတယ်။ တစ်ဆင့်ချင်းစီ သေချာရှင်းပြပေးပါ့မယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Activate Office With KMS License Key</title><link>https://ksvblog.site/post/activate-office-with-kms-license-key/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 21:41:16 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/activate-office-with-kms-license-key/</guid><description>&lt;p>မနေ့ကရေးခဲ့တာကတော့ Windows 10 ကို Active လုပ်မလဲလို့ ရေးခဲ့ပြီးပြီဆိုတော့ ဒီနေ့တော့ ကျွန်တော် ရေးသွားမှာက Microsoft Office နဲ့ Office 365 ကို ဘယ်လို Active လုပ်ရမလဲဆိုတာပါပဲ။ ဘာ Software မှမသုံးပါပဲ command File တစ်ခုတည်းနဲ့လုပ်သွားမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။ အကယ်လို့သာ Manual လုပ်ချင်ရင်လဲ အဆင်ပြေမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။ နည်းလမ်းနှစ်ခုလုံးကိုတော့ ပြောပြပေးသွားပါ့မယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Activate Windows 10 Pro Permanently</title><link>https://ksvblog.site/post/activate-windows-10-pro-permanently/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:08:58 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/activate-windows-10-pro-permanently/</guid><description>&lt;p>Facebook ရဲ့ Ads တွေ တော်တော်များများထဲမှာ Window Activation လုပ်ဖို့အတွက် Key တွေ ရောင်းတဲ့အခါမှာ Crack Version တွေ ဘာတွေကပဲ Virus ကိုက်တာလိုလို ဘာလိုလိုရေးထားတာတွေများသားဆိုတော့ ကိုယ်သုံးတဲ့ သက်တမ်းတလျှောက်တော့ ဘာဆိုဘာမှကိုမဖြစ်ခဲ့ဖူးသေးတော့ သူတို့ပြောတဲ့ Window Active က app တွေနဲ့များဖြစ်နေမလားပေါ့ &amp;hellip;&lt;/p></description></item></channel></rss>