<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on K's V/Blog</title><link>https://ksvblog.site/posts/</link><description>Recent content in Posts on K's V/Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>my</language><lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 04:11:08 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://ksvblog.site/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hyper Terminal Customize</title><link>https://ksvblog.site/post/hyper-terminal-customize/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 04:11:08 +0700</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/hyper-terminal-customize/</guid><description>&lt;p>Hyper Terminal Install လုပ်ပြီးပြီဆိုတော့ Customize လုပ်ဖို့အပိုင်းလေးပေါ့။ အစကတော့ အကုန်လုံးကို Content တစ်ခုထဲရေးမယ်ဆိုပေမယ့် အရမ်းရှည်သွားမှာဆိုတော့ ၂ ခုခွဲရေးဖြစ်သွားတော့တာလေးပေါ့။ ဒီ Content လေးကတော့ Hyper Terminal ကို Customize လုပ်ဖို့အတွက်ပဲဖြစ်ပါတယ်။ အရင် &lt;a href="https://ksvblog.site/post/hyper-git-terminal-windows-10/" title="Hyper &amp;#43; Git Terminal Windows 10">Hyper + Git Terminal Windows 10&lt;/a>
လေးရေးခဲ့ပြီးသားဆိုတော့ ဆက်သွားလိုက်ကြတာပေါ့။&lt;/p></description></item><item><title>Hyper + Git Terminal Windows 10</title><link>https://ksvblog.site/post/hyper-git-terminal-windows-10/</link><pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:01:30 +0700</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/hyper-git-terminal-windows-10/</guid><description>&lt;p>Windows ပြန်တင်ပြီးတော့ Clean Installation တွေလုပ်လိုက်တော့ စိတ်ထဲ Command Prompt တစ်ခုကို ကောင်းကောင်းသုံးချင်လာတော့တယ်။ Customize လည်းလုပ်လို့ရ၊ Open Source သဘောမျိုးလည်းဖြစ်တာမျိုးရှာရင်းနဲ့ပဲ Hyper ကို တွေ့မိတော့တယ်။ အရင်ကတော့ cmder နဲ့ zsh ကိုသုံးပေမယ့် နောက်ပိုင်း အီလာတာနဲ့ အသစ်ရှာရင်း ဒီနေ့တော့ Hyper ကိုတွေ့တာနဲ့ နည်းနည်းလေး Customize ချင်လာတာနဲ့ပဲ ဒီ Content လေးတစ်ခုရသွားပါတော့တယ်ပေါ့။ အစောပိုင်း လောဘကြီးပြီးတော့ Content အရှည်ကြီးရေးချင်တာဆိုပေမယ့် content တွေခွဲပြီး Customize လှလှလေးပဲ လုပ်သွားတော့မယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Removing Desktop Shortcut Arrow</title><link>https://ksvblog.site/post/removing-desktop-shortcut-arrow/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 01:15:41 +0700</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/removing-desktop-shortcut-arrow/</guid><description>&lt;p>ကွန်ပျူတာမှာမြင်နေကြ Desktop icon ပေါ်က shortcut arrow လေးက မျက်စိနောက်တာမဟုတ်ပေမယ့် ဖျောက်ထားချင်ကြတဲ့ ကျွန်တော့လိုလူတွေအတွက်လိုက်ရှာရင်း Error တက်ရင်းနဲ့ပဲ ဒါလေးကို မှတ်ထားချင်လာတော့တယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Playing With Database - 1</title><link>https://ksvblog.site/post/playing-with-database-1/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 03:44:49 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/playing-with-database-1/</guid><description>&lt;p>အလုပ်လုပ်ရင်းနဲ့ တွေ့ကြုံဖြေရှင်းနေရတာနဲ့တင် Blog တောင်မရေးဖြစ်တာ တော်တော်လေးကို ကြာခဲ့ပါပြီ။ ဒီနေ့တော့ ရေးချင်တာရော နောက်ကြုံတွေ့ရရင် ပြန်ရှာလို့ရနိုင်ဖို့အတွက်ရော ရေးသားဖြစ်လိုက်ပါတော့တယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Schedule Shutdown</title><link>https://ksvblog.site/post/schedule-shutdown/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 20:05:01 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/schedule-shutdown/</guid><description>&lt;p>ကိုယ်က အပြင်သွားချင်တာပဲဖြစ်ဖြစ် Download လုပ်ထားတယ်။ အလုပ်တစ်ခုခုလုပ်ထားတယ်ဆိုရင်ပဲဖြစ်ဖြစ် ကွန်ပျူတာကို ပိတ်တော့ ပိတ်ချင်တယ် အိပ်နေတုန်း အပြင်ရောက်နေတုန်း တစ်နေရာရာကို ရောက်နေတုန်း လှမ်းပိတ်ဖို့ဆိုတာ အဆင်မပြေတဲ့အလုပ်ကြီး တစ်ခုလိုပဲ။ ဘာလုပ်သင့်လဲဆိုရင်တော့ ကျွန်တော်တို့တွေ ကွန်ပျူတာကို Schedule လုပ်ပြီး Shutdown သင့်တာကြောင့် ဟိုရှာဒီမွှေရင်း လိုက်ရှာကြည့်ပြီးတဲ့နောက်မှာတော့ ဘယ်လိုလုပ်ရမလဲဆိုတာကိုတွေ့ပြီး ဒီလိုလုပ်ဖို့အတွက်ကတော့ နည်းလမ်း ၃ မျိုးရှိပါတယ်။ တစ်ဆင့်ချင်းစီ သေချာရှင်းပြပေးပါ့မယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Spotify Downloader</title><link>https://ksvblog.site/post/spotify-downloader/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:39:23 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/spotify-downloader/</guid><description>&lt;p>ဒီရက်ပိုင်းက စရတဲ့ Blog တွေကများနေပြီ မတတ်နိုင်ဘူး။ ဒီ Content ကိုလဲ ဒီရက်ပိုင်းက စရမှာပဲဗျ။ ဒီရက်ပိုင်းမှာ အလုပ်လုပ်မယ် ဆိုပြီးသီချင်းနားထောင်တဲ့အခါမှာ Rock နဲ့ Alternative ဘက်ကို နားထောင်ဖြစ်ပေမယ့်လို့ အရမ်းနားထောင်ဖြစ်တဲ့အထဲမှာမပါတာကြောင့်ကော အာရုံမရတာကောကြောင့် Lofi လေးတွေ နားထောင်ရင်း အလုပ်လုပ်ချင်တာရယ်။ အေးအေးချမ်းချမ်းလေးမှာ Lofi Beat လေးတွေ နားထောင်ချင်တာကြောင့် Spotify က သီချင်းတွေ နားထောင်ရင်းလုပ်မယ်လို့ စဉ်းစားဖြစ်ခဲ့ပါသေးတယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Apply Hugo Module Twemoji</title><link>https://ksvblog.site/post/apply-hugo-module-twemoji/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 16:52:52 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/apply-hugo-module-twemoji/</guid><description>&lt;p>Emoji ထဲမှာတော့ Saumsung နဲ့ iPhone က Emoji တွေကို သဘောကျပေမယ့် လိုက်ရှာကြည့်တဲ့အခါမှာတော့ Twitter က Emoji လေးတွေကလဲ တော်တော်လှတဲ့အထဲပါတာဖြစ်ပြီး Twiiter Emjoi တွေကိုတော့ Open Source သဘောမျိုးနဲ့ Share ပေးထားတာတွေ့တာကြောင့် အခုရက်ပိုင်း Website တွေထဲ ထည့်ထည့်သုံးဖြစ်ရင်း အခြားအရာတွေမှာလဲ ထည့်သုံးမယ်လို့ တွေးထားတာကြောင့် လိုက်ရှာရင်း။ ဒီ Site က &lt;a href="https://gohugo.io" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Hugo&lt;/a>
နဲ့ရေးထားတာဖြစ်တာကြောင့် Hugo အတွက်ပါ လိုက်ရှာ ဖြစ်ခဲ့တော့တယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Unlock Ooredoo Broadband B310s-22</title><link>https://ksvblog.site/post/unlock-ooredoo-broadband-b310s-22/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 22:45:31 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/unlock-ooredoo-broadband-b310s-22/</guid><description>&lt;p>ရောက်နေတဲ့နေရာမှာက လိုင်းမကောင်းတာနဲ့ Supernet ဝယ်တုန်းက ပါလာတဲ့ 4G Router လေး ကို Other SIM ထည့်စမ်းလိုက်တဲ့အခါမှာတော့ SIM Lock ဖြစ်ပြီး လိုင်းမတက်တာနဲ့ ကြုံပြီးတဲ့နောက်မှာတော့ ဟိုရှာဒီရှာဇာတ်လမ်းကြီး ပိတ်ကားပေါ်ရောက်ရှိသွားခဲ့ပါတော့တယ်။ ဇာတ်ကားလို့ပြောလိုက်ရင် Spoil တာလို့ ပြေးမြင်နေကြပါလိမ့်မယ်။ တကယ်တော့ Spoil တာမဟုတ်ပါဘူး ကျွန်တော် စမ်းခဲ့လို့ အဆင်ပြေတာလေးအကြောင်း မှတ်စုလေးတစ်ပုဒ်အဖြစ် ချရေးချင်လို့ပါ။&lt;/p></description></item><item><title>Write Protected? I Choice Network Sharing</title><link>https://ksvblog.site/post/write-protected-i-choice-network-sharing/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 22:47:24 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/write-protected-i-choice-network-sharing/</guid><description>&lt;p>အင်တာနက်တွေ မရတဲ့အခုလိုအချိန်မှာ ဟိုလူအကူအညီတောင်းရ ဒီလူအကူအညီတောင်းရနဲ့ တော်တော်တော့ တိုင်ပတ်တဲ့အချိန်၊ Offline ဖြစ်နေတာ ကိစ္စမရှိပေမယ့် အချို့သော အရာလေးတွေ လိုအပ်တာတွေကို Download လုပ်ဖို့အတွက်ကတော့ အင်တာနက်ကတော့ လိုအပ်လာပြီ။ ဒီလိုအဆင်မပြေတဲ့အချိန် အဆင်ပြေပြီး သုံးလို့ရတဲ့လူတွေကို Download လုပ်ခိုင်းရင်းနဲ့ သူတို့ ပြန်ပေးတဲ့အခါမှာ Company Computer ဖြစ်တဲ့အတွက်ကြောင့် Company Policy တွေအရ Data တွေ ကူးယူခွင့်ကို ပိတ်ထားတတ်ကြတယ်။ ဒါလဲ သိပ်ပြီး ကိစ္စတော့မရှိလှပါဘူး။&lt;/p></description></item><item><title>Useful Browser Tools</title><link>https://ksvblog.site/post/useful-browser-tools/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 19:36:56 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/useful-browser-tools/</guid><description>&lt;p>Browser တွေဖြစ်တဲ့ Google Chrome, Mozilla Firefox, Opera နှင့်အခြားသော Browser တွေ တော်တော်များများ သုံးနေကြပါတယ်။ အဲ့ဒီ ထဲမှာမှ အသုံးဝင်တဲ့ Tool လေးတွေအကြောင်းနဲ့ အခြားသော Third Party Tool တွေ ထည့်သွင်းစရာမလိုတဲ့အရာတွေ အကြောင်းလေးပေါ့။&lt;/p></description></item><item><title>Ripping Disk Files</title><link>https://ksvblog.site/post/ripping-disk-files/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 04:19:50 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/ripping-disk-files/</guid><description>&lt;p>အချို့တော်တော်များများသော Audio Disk တွေမှာ ကူးလို့မရအောင် လုပ်ထားတဲ့ဟာတွေရှိတယ်။ Track Name မှာ Track01, Track02, Type မှာ Audio CD Track ဖြစ်ပြီး Size ကိုတော့ 1 KB ဆိုပြီး Disk ထည့်လိုက်တဲ့အခါမှာ တွေ့ပါလိမ့်မယ်။ များသောအားဖြင့် အဲ့လို File တွေက ကော်ပီ ကူးယူလို့မရအောင် Encoding နည်းလမ်းတစ်ခုခုနဲ့ လုပ်ထားတာပဲဖြစ်ပါတယ်။ အဲ့ဒါမှလဲ End User တွေ လွယ်လင့်တကူ မကူးယူနိုင်တဲ့အတွက် အခွေတွေကို ဝယ်ပြီး နားထောင်ဖြစ်အောင်လုပ်ကြတာမျိုးထင်တယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Generals Zero Hour Crash Fix</title><link>https://ksvblog.site/post/generals-zero-hour-crash-fix/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 19:22:51 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/generals-zero-hour-crash-fix/</guid><description>&lt;p>ဒီရက်ပိုင်း စိတ်ထဲမှာ ပစ်ချင် တိုက်ချင်တဲ့ စိတ်ဖြစ်နေတာနဲ့ပဲ ဟိုးအရင်က ဆော့နေကျဂိမ်းလေးကိုသွားသတိရခဲ့မိသေးတယ်။ အဲ့ဒီ ဂိမ်းလေးကတော့ Command &amp;amp; Conquer Generals Zero Hour ဆိုတာလေးပါပဲ။ အင်တာနက် ဆိုင်ကိုသွားပြီး သူငယ်ချင်းတွေနဲ့ ဆော့ခဲ့ရတဲ့အချိန်တွေကိုလဲ သတိရတာနဲ့ ပြန်ဆော့ဖြစ်ရင်းနဲ့ Windows 10 မှာ အဆင်မပြေတာလေးတွေ တွေ့တာနဲ့ ရှာရင်း ဖွေရင်း ရှာဖွေရင်း အဆင်ပြေသွားတာလေးကို နည်းနည်း ပြန်မျှပေးချင်လို့ပါ။ အဆင်ပြေလှမဟုတ်ပေမယ့် ဆော့တဲ့အချိန်တွေကတော့အရင်ကလောက်မထစ်တော့တာနဲ့ပဲ ဒါလေးကိုလဲ မှတ်စုအဖြစ် သိမ်းဖို့ စဉ်းစားမိရင်း ရေးပေးပါအုံးမယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Activate Office With KMS License Key</title><link>https://ksvblog.site/post/activate-office-with-kms-license-key/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 21:41:16 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/activate-office-with-kms-license-key/</guid><description>&lt;p>မနေ့ကရေးခဲ့တာကတော့ Windows 10 ကို Active လုပ်မလဲလို့ ရေးခဲ့ပြီးပြီဆိုတော့ ဒီနေ့တော့ ကျွန်တော် ရေးသွားမှာက Microsoft Office နဲ့ Office 365 ကို ဘယ်လို Active လုပ်ရမလဲဆိုတာပါပဲ။ ဘာ Software မှမသုံးပါပဲ command File တစ်ခုတည်းနဲ့လုပ်သွားမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။ အကယ်လို့သာ Manual လုပ်ချင်ရင်လဲ အဆင်ပြေမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။ နည်းလမ်းနှစ်ခုလုံးကိုတော့ ပြောပြပေးသွားပါ့မယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Activate Windows 10 Pro Permanently</title><link>https://ksvblog.site/post/activate-windows-10-pro-permanently/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:08:58 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/activate-windows-10-pro-permanently/</guid><description>&lt;p>Facebook ရဲ့ Ads တွေ တော်တော်များများထဲမှာ Window Activation လုပ်ဖို့အတွက် Key တွေ ရောင်းတဲ့အခါမှာ Crack Version တွေ ဘာတွေကပဲ Virus ကိုက်တာလိုလို ဘာလိုလိုရေးထားတာတွေများသားဆိုတော့ ကိုယ်သုံးတဲ့ သက်တမ်းတလျှောက်တော့ ဘာဆိုဘာမှကိုမဖြစ်ခဲ့ဖူးသေးတော့ သူတို့ပြောတဲ့ Window Active က app တွေနဲ့များဖြစ်နေမလားပေါ့ &amp;hellip;&lt;/p></description></item><item><title>Woocommerce States Places Dropdown</title><link>https://ksvblog.site/post/woocommerce-states-places-dropdown/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 20:05:29 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/woocommerce-states-places-dropdown/</guid><description>&lt;p>ဒီရက်ပိုင်း လုပ်ဖြစ်တဲ့အလုပ်တွေထဲက တစ်ခုလို့ပြောလို့ရတဲ့ ecommerce CMS တွေထဲကမှ တစ်ခုဖြစ်တဲ့ Woocommerce နဲ့ပတ်သက်တာကို စမ်းနေရင်းနဲ့ Website တစ်ခုတွေ့ပြီးကတည်းက လိုချင်နေခဲ့တာ ကြာခဲ့ပါပြီ။ ဒီနေ့တော့ ကိုယ်တိုင်လိုက်ရှာရင်း တွေ့တော့တွေ့တယ်မြန်မာနိုင်ငံအတွက် မရှိသေးတာနဲ့ နည်းနည်းအပင်ပန်းခံပြီးလုပ်ဖြစ်ခဲ့တာလေးကို အသေးစိတ်ဘယ်လို အသုံးပြုရမလဲဆိုတာကို ပြန်ရှင်းပြပေးမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Data Hack Warp+ 1.1.1.1</title><link>https://ksvblog.site/post/data-hack-wrap-1-1-1-1/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 16:35:04 +0630</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/data-hack-wrap-1-1-1-1/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Virtual_private_network" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Virtual private network&lt;/a>
အကြောင်းကိုကျွန်တော်တို့ သုံးဖူးကြသလို တော်တော်များများလဲ ကြားဖူးကြမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။ ၂၀၂၁ ရဲ့ ဖေဖော်ဝါရီလထဲမှာတော့ တော်တော်များများကို အသုံးပြုနေကြတာပဲဖြစ်ပါတယ်။ &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Virtual_private_network" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">VPN&lt;/a>
တွေထဲကတစ်ခုဖြစ်တဲ့ 1.1.1.1 ဆိုတဲ့ကောင်လေးကို Data တွေကို Share မလုပ်ပါပဲ ဘယ်လို တိုးလို့ရမလဲဆိုတာကို မျှဝေပေးသွားမှာပဲဖြစ်ပါတယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Personal Website is UP Again!</title><link>https://ksvblog.site/post/personal-website-is-up-again/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ksvblog.site/post/personal-website-is-up-again/</guid><description>&lt;p>အရင်တုန်းက ရေးခဲ့ဖူးတဲ့ Website တွေ ဘာတွေရှိပေမယ့် ဒါကိုတော့ Personal အတွက် သီးသန့်နဲ့ ကိုယ်ထင်တာတွေကို ထိုင်ရေးဖို့အတွက် လုပ်ဖြစ်သွားတယ်လို့ဆိုရမယ်။ အရင် Website Data တွေ ရှိပေမယ့် အသစ်ကအစ ပြန်စရင်း ကိုယ်တွေ့တာလေးတွေ ရေးချင်တာလေးတွေကိုရေးမယ်လို့တော့ စိတ်ကူးထားတာပဲ&lt;/p></description></item></channel></rss>